<resources>
    <string name="app_name">STPBlog</string>


    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_summary_article">SummaryArticle</string>
    <string name="title_activity_grid">gridArticle</string>
    <string-array name="image_url_array">
        <item>http://stp-egypt.com/Blog/wp-content/uploads/2015/03/love-between1.jpg</item>
        <item>http://stp-egypt.com/Blog/wp-content/uploads/2015/03/%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D9%88%D9%81-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9.jpg</item>
        <item>http://stp-egypt.com/Blog/wp-content/uploads/2015/03/morals.jpg</item>
        <item>http://stp-egypt.com/Blog/wp-content/uploads/2015/03/love-between1.jpg</item>
        <item>http://stp-egypt.com/Blog/wp-content/uploads/2015/03/11037-outdoor-advertising-1.jpg</item>
        <item>http://stp-egypt.com/Blog/wp-content/uploads/2015/03/url.jpeg</item>
        <item>http://stp-egypt.com/Blog/wp-content/uploads/2015/03/let-go.jpg</item>
        <item>http://stp-egypt.com/Blog/wp-content/uploads/2015/03/7.jpg</item>
        <item>http://stp-egypt.com/Blog/wp-content/uploads/2014/12/11089057_920173758032858_1494404664_o.png</item>
        <item>http://stp-egypt.com/Blog/wp-content/uploads/2014/12/horoob-ila-wahm.jpg</item>
    </string-array>
    <string-array name="titles_array">
        <item>غريب قريب</item>
        <item>مشكلة لغتنم</item>
        <item>Morals</item>
        <item>Love between Controlling and Acceptance</item>
        <item>الدعاية العصرية بين الابداع والخديعة</item>

        <item>الهوية كما لم تعرفها من قبل</item>
        <item>What If You Can’t Let Go?</item>
        <item>ثمانية أسباب لاستخدام الطاقة الشمسية</item>
        <item>أهذا أقصى ما لديك؟</item>
        <item>الهروب إلى الوهم</item>
    </string-array>
    <string-array name="details_array">
        <item>استيقظت من نومي على وجود شخص غريب يشاركني غرفتي .. بالتحديد هذا المخلوق الغريب يحتل الفراش الثاني في الغرفة .. اخرجني من تأملي له صوت مزعج … أدركت ماهية الصوت، شخير مزعج!
تأففت وأنا مازالت تملأني الدهشة من وجود شخص غريب في غرفتي. استقمت وذهبت اليه كي اوقظه واعلم ما الذي جاء به إلى هنا، وعندما فعلت لم يجبني ولم يبدي رد فعل. وعندما الحيت عليه ليستيقظ سبني بصوت لا اظن أنى سمعته من قبل .. يا فتاح يا عليم يا رزاق يا كريم … من هذا الشخص عديم الاحترام والأخلاق؟!
فجأة ادار رأسه نحوي لأرى أغرب شيء رأيته في هذا اليوم الغريب … هذا الشخص بدون ملامح!! او بمعنى اصح انا اراه جيدا ما دمت لا انظر الى وجهه، لكن ما أن افعل حتى تسيطر غشاوة على عيناي ولا أرى ملامحه! بـدأ الخوف يتسرب الي .. ماذا يحدث هنا؟ هل أحلم ام ماذا؟!
اخيرا استيقظ الغريب واستقام بدون أن يعطي لوجودي اي اهتمام. خرج من الغرفة بخطوات ثابته، فهتفت: “انتظر يا هذا، الى اين انت ذاهب؟” لم يبدو عليه انه يسمعني، بل أكمل طريقه وكأنه يتجول في منزله! هرولت اتبعه فانتهى به الحال في المطبخ، فتح الثلاجة وإذا به يلتقط قنينة العصير خاصتي ويشرب منها بطريقة فجة، بحيث سقطت منه بضع قطرات من العصير على الأرض .. لم يأبه بما أسقط .. بصوت عال أمرته: “امسح هذا الآن!” لكن ايضا لا رد، بل بلا مبالاة مزعجة دهس بخفه قطرات العصير وتحرك متجها نحو الخارج فاخذ خفه يلطخ ارض المطبخ بالعصير! اين انت يا امي؟!
من هذا؟! من هذا الذي يتحرك في بيتي بهذه الاريحية بل ويتصرف هذه التصرفات الغير مسؤولة… أتراه ضيف؟! ولكن وهل يتصرف الضيوف بهذه الطريقة الفجة؟!
انتشلت نفسي من افكاري لأعاود متابعته مرة اخرى ولكن هذه المرة نحو غرفة الجلوس … ما ان دلف حتى وجد التلفاز يعرض برنامجي المفضل، تجاهلت وجود الغريب ووجهت انظاري نحو التلفاز ليخرجني من تركيزي تغيير المحطة … شعرت بالغضب وأنا ارى الغريب ممسكا بجهاز التحكم عن بعد جالسا باسترخاء على الاريكة، سألته بغضب، “لماذا فعلت هذا؟! لماذا لم تسألني قبل ان تغير المحطة؟!” وكالعادة، لا رد.
دق جرس الباب، وقبل ان اتحرك وجدت الغريب يسبقه ليفتح الباب ويظهر من خلفه جاري المزعج، هذا ما كان ينقصني! سألت بصوت غير مرحب: “ماذا تريد؟” لكن الجار لم يرد، بل لم يكلف نفسه عناء النظر إليَّ حتى، بل ظل ينظر إلى الغريب وهو يبدأ بالسلام… تساءلت، تري هل يعرف الجار هذا الغريب؟! ولصدمتي اجابه الغريب فورا، ولكنه لم يرد السلام، بل قال له بنزق: “ماذا تريد؟” ظهر الاحراج على ملامح الجار الذي قال موجها كلامه وانظاره نحو الغريب فقط: “كنت أفكر، لو أنك لست منشغلا اليوم بالطبع ان…” قاطعه الغريب بفجاجة: “بالتأكيد كنت اتمنى ولكن انا حتى لا املك الوقت الكافي لأعلم بماذا كنت تفكر”.
عندما رأيت رد فعل هذه الكلمات على وجه الجار كنت اريد ان الكم الغريب! لم أفكر لماذا لا يهتم بوجودي او يلاحظني أحد. لقد كان يحدثه بطريقة بشعة .. انه بالفعل شخص مزعج ومتطفل لكن لا يجب معاملته بهذه الطريقة … فكرت في نفسي، هل اعامله أنا بـهذه الطريقة؟ بالتأكيد لا .. اخذت احاول اقناع نفسي بذلك!
أغلق الغريب الباب وصبري كان قد نفد، فسألته بعصبية: “من انت؟! أجبني الآن؟!” وبالفعل اقترب مني الغريب بملامحه المختفية ليسألني بصوت عميق: “هل بالفعل تريد ان تعرف من أنا؟” بلهفة اجبته: “نعم، بالطبع اريد.”
تنفس الغريب بصوت مسموع ورفع رأسه وقال بصوت منخفض انما واضح وعميق: “أنا … هو أنت.” وقبل ان اسأله ماذا يعني هذا، بدأ الغشاء ينزاح عن الوجه لتظهر تفاصيل وجه اعلمها عن ظهر قلب … انها ملامحي … انه أنا.</item>
        <item>سواء كان ذلك عن عمد أو كان محض صدفة فهنالك أمراً لا يمكن تجاهله، وهو الارتباط الوثيق بين اللغة وسلوك وثقافة شعبها، فلو نظرنا لعدة لغات سنري ذلك واضحاً جليا. لو نظرنا للغة الألمانية مثلاً سنري قوة في نطق الأحرف، مخارج الألفاظ والنطق لديهم حادة وهو ما يعكس طبيعتهم اليومية. وبالمثل على المجتمع الفرنسي، الذي يغلب عليه طابع السلاسة والذوق الرفيع وهو ما انعكس أيضاً على لغتهم. المغزى هنا توضيح أن الأسلوب والسلوك الغالبين على المجتمع يؤثران بنسبة كبيرة على اللغة والنطق.
ومن هذا المنطلق يمكن أن نبدأ أن نضع أنفسنا ولغتنا بعين الاعتبار، وفي تلك الحالة سيتضح لنا بقليل من البحث داخل مجتمعاتنا أن هنالك أيضاً علاقة وثيقة بين الانحراف والتسيب المجتمعي وبين انحدار اللغة وقرب اندثارها. وإذا نظرنا للمثالين السالف ذكرهما، فسنجد أنهم دول متقدمة، لذا ضروري أن تُدرس لغاتهم .. بقواعدها الأصلية، اللغة الأم .. الفصحى وليست اللغات – أو اللهجات إن صح التعبير – المنبثقة منها. وبالتالي ضروري إنشاء مدارس في عدة بلدان لتدريس لغاتهم وثقافاتهم، لذا لم ولن تندثر تلك اللغات. أما نحن … ماذا عنا؟ لما سيتم تدريس لغاتنا؟ حتماً ستندثر لغاتنا .. وتطبيقاً لكافة سُنن الحياة، “يختفي قديم ليأخذ مكانه جديداً”، ستندثر اللغة الأم .. الفصحى بكل ما بها، لتظهر أخري حرفياً هي من صنع المجتمعات المتقدمة، يخترعون لنا لغة من أحرفهم .. ليتمكنوا من التواصل معنا، ولكن ليس بلغتنا التي يرونها عديمة القيمة.
من هنا ظهرت مشكلة أخرى، وهي ” الفرانكو ” وهو ما يعتبر السبب الثاني من أسباب انحدار واندثار اللغة العربية بكل ما بها. أما عن السبب الأول، فهو يعود لأكثر من ست قرون كاملة، حينما بدأ عصر النهضة في أوروبا وبدأت الموجة الاستعمارية الأولي. وقتها كانت أوروبا في بداية مجدها، تتبع اللغة العربية، أما العرب فلم يهتموا بها، بل كان اهتمامهم بالتفاخر بالماضي وما حققوه من مكاسب مادية فقط ولم يهتموا بالجزء الثقافي. ومن ذلك الحين علمت كافة دول أوروبا أن النجاح في انتشار ثقافتها وليس جيوشها، وإن كان تقليل الأخيرة جاء متأخراً بعض الشيء. المشكلة هنا أننا لا نفكر حتى في رفع شأن لغتنا وثقافتنا مثلما نفعل مع أي لغة أخري. هنالك عدة بلدان كانت علمت ما سيحقق لها السيادة والرفعة وبدأت بتطبيقه بإنشاء مدارس دولية بلغتها، تعلم أبنائها اللغة تعليماً صحيحاً ليكونوا منتمين حقاً لوطنهم. أما نحن، نرشح أوراق ذوينا للمدارس الأجنبية، نتعلم كل ما يخصهم، لا نساهم بأي شكل من الأشكال في رفع مكانتنا. ثم نلم على الغرب والحل بين أيدينا.
في انتظار أول مدرسة عربية دولية في دول غربية لتعليم اللغة العربية، في انتظار أول دورة تدريبية لتعليم اللغة العربية بنفس كفاءة الدورات التي يتم تعليم اللغات الأجنبية من خلالها.</item>
        <item>“Would you kill one to save five?  Yes? Would it still be yes if that one was your most beloved person?”
Philosophy despite other sciences enables us to think out of the box, wondering and inquiring about everything, questions lead to others, and what’s more important is to ask rather than wait for rational sensible .
So let’s delve into one of the philosophical dilemmas, specifically moral philosophy. What is the right thing to do? What is morally reprehensible and on which bases are our motives shaped?
Imagine yourself driving a train at a very high speed with no breaks. You came to crossroads, on one track there is solely one worker and on the other track there are five workers, there is no any other solution but drifting the train to either crash into the one worker or the five workers. So would you kill that one in the favor of saving the five? Well draft your answer a sap.
The same train, the same 6 workers but now you’re an over-looker on a bridge. Beside you there is a big fat guy, the train is relentlessly fast and it would crash into the six workers unless you push that fat guy off the bridge. The poor guy would eventually die but yet saving six. Would you push him? Got confused?
Well, the majority was persistent about the first situation; killing one to save five would be the moral or the right thing to do, yet when it came to pushing the fat guy off the bridge they quailed, letting the train crash into the six workers. Although the consequences would have been the same if yet they didn’t, so what really happened? What makes the first situation different from the second?
dasdasd Let’s go deeper into philosophy, in the 19th century Jeremy Bentham, a British philosopher, founded the term “Utility”, which simply means achieving the greatest good to the greatest number of people. Jeremy insisted that the moral deed is that which maximizes the overall level of happiness. So back to our two situations, it would be equivalent for Bentham to either crash into the one person by the train or to push the fat guy off the bridge. Both deeds are in the favor of the maximum utility, saving the largest number.
On the other hand, the German philosopher Immanuel Kant didn’t agree with Bentham, and reasoned the morality of our actions in two ways. Firstly, the consequentiality way which deals with the consequences of the action itself: if good consequences then the action was the moral or the right thing to do. Secondly, the categorical way, it locates morality in certain duties and rights regardless the consequences, the intrinsic quality or character of the act itself matters morally.
So despite that killing one in the favor of saving five would sound morally comprehensible, yet Kant argued that the same mentality that would kill one in the favor of five would be the same type of mentality that justifies genocide and totalitarianism. In order to save one type of race you wipe out the other.
All in all, philosophy doesn’t seek for answers, but questions. Keep wondering and inquiring, there is nothing called a silly useless question. Think and open yourself up as long as you’re breathing.</item>
        <item>Have you ever wondered about the meaning of love? What about the meaning of acceptance and controlling?
When you love someone so much; you expect them to be the perfect version of your imagination. But what if you found out that the one you love the most is not compatible to your visualization.
For example, they have a different life style, religion or even differ in small details. Would you try to change them to someone they are not, or would you let them live the way they choose?
Sometimes you think you’re saving them from their flaws, but who gave you the perfection to correct other people’s flaws?! Who is perfect to judge others’ imperfection?!  This is a common wrong concept of love you often see; whether it’s jealousy that isolates you, or controlling that changes your life style.
Love is about trust and acceptance, the acceptance of others with what you see as flaws. Your affection towards someone is never a reason to push them to change, you can display your opinions and beliefs, but in the end, they have the right to choose.</item>
        <item>لن ابدأ حديثي معك بأن أطرح عليك سؤالا تقليديا عن دور الدعاية في التسويق لأجذبك لما سيأتي الحديث عنه, لذا يا صاحبي – ان سمحت لي بشرف صحبتك – فأنا أفضل ان اكون معك علي ان اكون في الجانب الآخر, ففضلا أعرني اهتمامك قليلا. وسائل الاعلام تعرض الاعمال الفنية والاخبار, صح يا صاحبي؟ لكن علي الجانب الاخر هناك من يخطط لاقتناس اموالك من خلالها.
بالتأكيد أنك شاهدت ذلك الهاتف الذي يعمل تحت الماء, وذلك الموبايل الذي تستعمله وانت مرتديا (الجوانتي) ! , وتلك الكومباوندات التي ستكون أفضل من أحياء لندن, أو تلك الشاليهات التي ستأخذك الي شواطئ ريو دي جانيرو . علي سبيل المثال وليس الحصر, تعالي نتكلم علي موضوع الموبايل البرمائي ده وشكل الدعاية بتاعته. حضرتك بتبقي قاعد كده في أمان الله تبص تلاقي تراءي في الشاشة قدامك:- شاب جميل الملامح , يمتلك جسما رياضيا ولون عينين مميز, وشعر رأس أملس وشعر ذقن نابت قليلا من أجل اطلالة اكثر جذبا وابهارا. ذلك الشاب الذي أسهبت في وصفه – قاعد بيبلبط في البانيو- وبيطلع موضوعنا الكبير -الموبايل- من تحت المياه. يخرج الموبايل وهو يتساقط من جسده حبات الماء حيث تتلألأ في لونه الأسود الصلد العتيق وفي خلفية الشاشة يظهر مزيج من الألوان من القرمزي وأزرق البحر والأحمر المخضب في مشهد أشبه بانفجار كوني لمجرة من الألوان, حلو الوصف صح ؟… بس كله كلام ف الاخر .! احنا هدفنا واحنا بنعمل الاعلان لحضرتك اننا نوزع اهتمامك ما بين المنتج وما بين الطريقة الابداعية اللي بنعرضه بيها لحضرتك, وبعد كده نوزع تركيز حضرتك ما بين المنتج وباقي الصورة اللي حواليه , يعني الموبايل بيظهر أجمل في أيد الشاب الوسيم اللي بنحكي عليه مع ديكورات المكان بالاضافة للبنايو الفاخر, مؤامرة صح ؟
قس علي ذلك بقي منتجات كتيرة بيشتريها المستهلك هو أصلا مش محتاج ليها , بس طريقة الدعاية بتبهره – أو بتخدعه – حتي انها ممكن تبين ميزة ضعيفة علي انها شئ عظيم بسبب الطريقة الابداعية اللي تتناول بها المنتج, والمنتجات والسلع التي ذكرتها انفا بها من الخديعة والزيف ما ينبغي أن يكثر ويطول لأجله. ان الدعاية بعد ما أصبحت عاملا جذريا في التسويق للمنتج وأصبح لها قطاعا عاملا بها وتنافسية كبيرة بين أصحاب هذا القطاع كان لابد من زيادة رقعة الابداع أكثر وأكثر, لدرجة أن الطريقة الابداعية في الاعلانات أصبحت حديثا عاما يتناوله الرأي العام, يستحسنه ويستهجنه ويصير مزحة, ومن الممكن أن نذكره في المواقف اليومية في حياتنا. فقد صار يلمسنا وقريبا جدا منا بعدما اصبح متبلورا في شكله الابداعي الجديد. ولكن هل يتحول ذلك الابداع الي خديعة؟ة</item>
        <item>ماذا تعنى كلمه هوية … أهى المصطلح العالق فى أذهاننا بأنها مجرد كلمه تطلق على مجموعه من أوراق مطويه فى جيب معطفك المعتاد؟
ماذا عن إجابه العديد من الأشخاص عند سؤالهم عن الهوية؟
“معايا بطاقه عائليه يا باشا”
أهى جواز سفر؟ جنسيه؟ ألوان علم؟
لا شك فى أن مصطلح الهوية لا ينفصل عن الهوية الوطنيه … جنسيتك و هويتك لوطن معين ترفع إسمه و شعاره سواء كنت مفتخراً بذلك أو تأمل بتغييره فى أول فرصه تسنح لك ..
و لكن الهوية أعمق من مجرد نشيد وطنى أردده دون أن أشعر به … أعمق من كلمات أو ألوان أو مكان معين …
لقد أصبح مصطلح الهوية مجرد مصطلح ضحل محفوف بالأتربه لا يقترب منه إلا قليل ممن يوصفون بالمغيبين عن واقع الدنيا !!
فأصبح مصطلح الهوية فى بلدنا يتلخص فى مجموعه أوراق … فأصبح معناها المرتبط بمولود صغير بمجرد “شهاده ميلاد أبوه طلعهاله علشان يبقى محسوب على الدوله يا أم محمد” … و بالنسبه للطالب “إسمه المكتوب فى قائمه طويله معلقه على باب فصله و قد يصاب بالذعر و عدم القدره على النوم أيام متواصله إذا وجد خطأ إملائى فى هذا الإسم و شعوره بأنه لن ينال فرصته من الحياه و التعليم الوطنى” …
إنحصرت  – الهوية – فى بطاقه شخصيه تستخرجها فى عمر معين فى حياتك … و جواز سفر بعد أن تصطدم أحلامك بالواقع و تجتمع مع رغبتك فى الهروب من هذا الوطن إلى أرض أخرى تراها ” أرض الأحلام ” …
فتشكل فى عقلك مصطلح الهوية على أنه مصطلح حكومى يكتب فى بدايه أى ورقه رسميه فى بلدك و ينتهى فى أخر الورقه بختم النسر … مما جعلك تقتنع بأن الهوية هى سيرك على الأقدام بين مكاتب مجمع التحرير المتشابهه و عجرفه موظفيه من أجل ورقه ..
فتشكلت الهوية فى عقلك على أنها روتين سيادى .. كبت أحلام ,, ورقه أهم بكثير من الشخص الذى يحملها .!
فلا عجب فى أن ترى هذا المواطن الغلبان الذى يحمل أوراقا فى يده وسط زحام أتوبيسات النقل العام و هو يحوطها بذراعيه بكل ما أوتى من قوه … يمكنك أن تنال من حياته و لكن دع أوراقه المبتله بالعرق و شأنها.
فأصبح مصطلح الهوية ضحل للغايه .. ففقد الجميع الهوية الحقيقه و فقد الوطن أعز ما يملك و هو المواطن الشريف ذو الهوية ..
لن أتسائل عن المسئول, ففى وطنى لن تجد مسئولا عن أى شئ … و لن تنال من هذا التساؤل إلا مزيدا من الغضب و حرقه الدم و الملل .. و لكن لعل كل ما يمكننا فعله هو أن نبحث عن المفهوم الحقيقى للهوية .. أن نزيل هذا القناع لينكشف وجهها الحقيقى الذى لا يعلمه إلا القليل ..
و نعود ثانيه للتساؤل .. ما هى الهوية ؟؟
الهوية … هى كل ما يجعلك على قيد الحياه إنساناُ .. هذا مصطلحى الصغير للغايه الذى لا يصلح إلا أن يقال عليه أنه يليق بطفل صغير فى المدرسه …
و لكن لم أجد تعريف أعمق من هذا. لم أجد شيئا يجعل الإنسان إنسانا سوى الهوية …
لم أجد قيمه أسمى للهوية غير أنها تصنع من البعض إنساناً يدرك ما الذى خلق لاجله  … و أخر يجهلها فلا يعلم ما معنى إنسان و بما تميز و لما خلق.
الهوية … الهرم الضخم الذى يمتلء بالحجاره و كل منها يحمل معنى .. معنى يساهم فى إكتمال هذا البناء الضخم .
الهوية … التى تعبر عنها كل تفاصيل شخصيتك بدايه من إبتسامتك ضحكتك العاليه فى جلسه مع الأصدقاء … حزنك المكتوم بداخلك .. شكل عيونك من دمعه و ترتيب أصابعك عندما ترفعها للسماء بالدعاء … لا أحد يشاركك فيها لا أحد يشبهك … فهى هويتك .!
بصمه يدك .. أتعلم أنها هوية … قد يبدوا هذا مضحكا للغايه لأنك تعلم أن الإمضاء و بصمه الأيدى هما رمز الهوية فى وطنك الحبيب و لكنى أريد أن ترى البصمه بشكل أخر … شكل يتناسب مع المعنى الحقيقى للهوية …
بصمه يدك فى الخير … بصمه يدك الحنونه التى تمسح على رأس طفل صغير تائه من والدته و تشعر أنك تائهمعه … بصمه يدك المنهكه فى العمل الذى تحصل فى نهايته على “شويه ملاليم” و لكنك تعف هذه الأيدى عن الحرام
أعتقد أنك لم تكن تتخيل أن هذه من أجزاء الهوية … فالهوية يا سيدى هى ما تجعل موظف رتبه ثالثه يحمد ربه بعد لقمه عيش بالجبنه … و تجعل رئيس المصلحه يجعل هويته هى الفيلا و السياره الفخمه ..!!
هل رأيت …  الكل يحمل الهوية و لكن .. هناك من هويته دين و أخلاق و حمد للخلاق  و عدم خشيه من الإملاق .. و من هويته لجمهوريه النفس و المصلحه الشخصيه ..!!
الجنسيه ليست المعنى الحقيقى للهوية ؟!! سيصيبك الإستغراب كما أصابنى تماما عندما توصلت للحقيقه … و لكنى سأعرض لك ما جعلنى أتيقن من هذه النتيجه …
فوجدت من يرتدى أغلى أزياء الوطن … و من يرتديه ستره لنفسه !!
فأنا و أنت و الغلابه نستتر بالوطن … الوطن الذى نسير فى شوارعه المحفوره فى الذاكره … نتعطر برائحه الليل و “رائحه طبيخ الجيران” و التى دائما كانت تصل إلينا فى طبق بعد دقات من دقات صغيره على بابنا العتيق من أبن الجيران … “لقمه هنيه تكفى ميه” ..
و هناك من يريد حتى أن يحرمك من رداء الوطن … شعورا منه بأن الوطن ليس ملك مجموعه من الفقراء “بتوع الفول و الطعميه” …
و هو أكتر شخص يعلم أن هذه الوطن أذا وقع فى الأستعمار فستكون طائرته هيه أول المغادرين لهذا المكان الذى كان يرتبط فى ذهنه “بالسبوبه” … و أنا و أنت أول من سيحمل السلاح و يهدى الحياه للرداء … لأنه يعلم أنه أذا سقط الوطن .. سقط الرداء و أنكشفت العورات فعاش مطأطأ الرأس
الهوية يا صديقى لا تباع و لا تشترى … و لذلك عندما تجد جنسيه تباع على الأرصفه … و جوازات سفر تقدر بشنطه مليئه بالمال – أول من كسر الهوية – فأعلم أن هذه الجنسيه لن تعطيك الهوية ..!!
الهوية قد تكون فى سهرك و أنت تجلس تدعى لأبيك أو والدتك أو أخوتك بالشفاء …
هوية للأسره التى صنعت منك إنسانا يشعر بالهوية … فالهوية مشاعر جباره … مشاعر تلقى على الأرض و تداس بالأقدام فى عصر البيزنس و المصلحه …
الهوية حب و إنتماء … الهوية غايه للشرفاء … الهوية دفاع و أصوات من حناجر ملتهبه ترفض بيعها فى مزاد التجار و أصحاب السيجار  …
و قد تكون الهوية فى هرولتك للمسجد و أنت تسمع النداء … أو جرس كنيستك الذى يدعوك للرحمه و السلام …
هويتك لدينك .. هويتك لإلهك … هويتك التى تجعل منك أما متسامحا بإسم دينك أو حاملا للسلاح تطلب القصاص من كل من ترك الدين
فأصبحت ترى من يبتسم فى وجهك عندما تصطدم به فى سباق مع الزمن من أجل دخول عربه ” المترو ” قبل أن يغلق بابه … و تعتذر و هوه بكل ما أوتى من قوه الهوية لدينه و لدينك يقول “و لا يهمك إحنا أخوات” … و ترى من يبغضك فى الحياه و الدين و الهوية و الكره فى الشارع فى ليالى رمضان …
أترى أيضا الهوية جعلت من شخص طريقا ممهدا للعزه بهوية الدين و المزيد من السعى من أجل الحصول عليها … و جعلت من أخر عائقا فى طريق الهوية فتشعر و هو يعلو صوته بأنك تريد أن تقول لعل الهوية ذات نفسها تتبرأ منه .!!
هويتك التى تجعلك ترفع صديقا على العنق يوم عرسه … تجعلك تدعوا له بظهر الغيب بالذريه الصالحه … تجعلك تتقاسم معه ” ساندوتشات والدتك اللى تعبت فيهم ” … فرحتك لفرحه … حزنك لألمه …
كيف لا ترى هذه الهوية و لا تضعها فى الأعتبار … فى عصر الصداقه يعنى المصلحه ..!
فى النهايه أتمنى أكون قد أصبحت صديقك لو لو لحظات معدوده .. قد يكون أهمك كلامى .. و قد تأخذ هذه الورقه و تكتب على ظهرها طلبات المنزل من الجبن و البيض و الخبز ..
و لكنى أردت أن أعبر عن كل أصحاب هذه الكلمه المتهمه فى زماننا هذا ..
أنظر للهوية يا صديقى بالنظره التى أوضحتها لك فى السطور السابقه ستجد أنك تمتلك الكثير من المعانى التى لا يمكن شرائها بالذهب ..!!</item>
        <!--todo:elta2a el shmasya last quote-->
        <item>What if you lost the ability of  letting things go? What if you think about everything more than twice?  What if you always do more than it takes? Do you fancy that you have to confront yourself every minute of your lifetime without mercy? The idea itself can prevent you from sleeping at night. Then you must feel sympathy to know this actually happens for real people. Those who suffer from OCD (Obsessive Compulsive Disorder).
OCD is an anxiety disorder that can result in damaging the life of those who suffer from it as it strongly interferes with their daily life by unwanted thoughts and uncontrolled behaviors.
It is really painful to feel compelled to think about or perform  a particular act that can even harm you. For example, some of the people who suffer from it wash their hands until they’re scrubbed raw or they drive for miles to check that they didn’t hit somebody with their cars. Indeed, these thoughts that OCD patients have is irrational, so they don’t seize control over their actions.
It is called (obsessive compulsive disorder), as first the patient gets those involuntary obsessions, then in an attempt to stop those obsessions he/she starts to do compulsive actions. Unfortunately, the relief of doing these compulsive actions doesn’t last for long, and the obsessions come back stronger than they were. However, also fighting those obsessions can drive him/her crazy.
A person suffering from OCD will show some, or all of the following symptoms:
    Being afraid of germs that might affect them and others which leads to compulsive handwashing and an unreasonable feeling of guilt that you’re doing immoral things by making other sick. Some of normal people also think this way but an OCD patient even after even washing his/her hand forty times and getting soap under each nail is still worried.
    Over cleaning: they clean everything around them many times in order to avoid germs and infection. Maybe normal people think this way too, but an OCD patient can’t stop cleaning when he/she begins. They clean for hours daily. Also they feel horribly anxious and worried if they don’t clean.
    Checking if the front door is locked, the car is filled with petrol and the cooker is off more than twice. It is normal if you do double-checking but completely abnormal if you do it 50 times.
    Counting anything like the stairs you climb, the dishes you wash, people in a line or the words you read. Also think that a number can bring you luck and another number keep it away is normal unless the idea of counting completely takes over you.
Of course there are more signs and symptoms that I haven’t mentioned and for sure OCD is treatable just like any other disorder. There are even some self-strategies of treatment. but how persons with OCD can overcome it provided he/she confessed they really have a problem. Isn’t the pain of treating it much less than to continue living with it? Wouldn’t anyone prefer getting rid of their problems instead of avoiding them? Don’t we all need a simple look back to be sure we are on the right track? All of us want a happy for ever after life yet how can we do that without standing tall in front of any obstacle that hinders us in our way? So simply, learning how to face anything can be the relief of everything.</item>
        <item>الكثير من الحديث والجهود التكنولوجية والمالية حول أبحاث الطاقة الشمسية وتطوير منشآتها فلماذا كل هذا الجهد؟ لجعل الإجابة علي هذا السؤال أكثر وضوحا فسوف أبدا علي الفور في طرح ما يميز الطاقة الشمسية عن باقي نظائرها.
    الطاقة الشمسية مستدامة، وهي أيضا متجددة أي أنها طاقة لا تنفذ، فهي مصدر طاقة طبيعي ويمكن استخدامه في توليد اشكال أخرى من الطاقة، فيمكننا استخدامها كوقود للسيارات كما يمكن ان نسخن بها الماء او أن نضيء بها بيوتنا.
    هل فكرت ذات مرة أن تمتلك محطة خاصة لتوليد الكهرباء؟! الألواح الشمسية ستحقق لك تلك الرغبة، وستتيح لنا التخلي عن شبكة الكهرباء العامة! وبعبارة أخرى، لن نكون محتاجين لشركات الكهرباء في توفير الطاقة الكهربائية، كما لن نكون مضطرين لدفع فواتير الكهرباء (يعني تصور حياتك من غير فاتورة الكهربا والمحصل!)
    العديد من الحكومات في جميع أنحاء العالم تقدم حوافز سخية وحسومات نقدية فيما يتعلق بتركيب الالواح الشمسية وأنظمة تسخين الماء بطاقة الشمس. كما أن حكومات مختلف الدول تدرك أهمية انتاج الكهرباء من مصادر الطاقة المتجددة للعالم بأسره، وتتقبلها كأفكار جذابة كما انها ممكنة على صعيد الافراد.
    الحصول على الطاقة الشمسية لن يتطلب لاحقا الكثير من أعمال الصيانة، حيث سيتم تركيب الألواح مرة واحدة، وبعدها ستعمل بأقصى كفاءة ممكنة، ويبقى لدينا القليل فقط لنفعله للمحافظة على انتظام عملها.
    الطاقة الشمسية منتج صامت للطاقة، فبالتأكيد لا تتسبب ألواح الخلايا الشمسية بأية ضوضاء عندما تقوم بتحويل ضوء الشمس إلى طاقة كهربائية قابلة للاستخدام علي عكس ماكينات الديزل المزعجة.
    تستطيع المنشآت الضخمة لإنتاج الطاقة الشمسية أن تنتج الطاقة الشمسية بغض النظر عن حالة الطقس، سواء كان مشمسا أم لا، مما يجعلها مستدامة ويمكن الاعتماد عليها لإنتاج الكهرباء، فعادة ما تكون هذه المنشآت حرارية تقوم بتخزين الحرارة المتولدة، حيث تقوم باستخدامها في حال لم يكن الجو مشمسا.
    ما يزال التقدم في تكنولوجيا الطاقة الشمسية مستمرا لجعلها أكثر فاعلية من الناحية الاقتصادية، وبالإضافة إلى الانخفاض في تكلفة تركيب مستلزمات الطاقة الشمسية، سيجعل ذلك تكلفة الطاقة الشمسية تستمر في الانخفاض لتصبح قريبة من تكلفة الكهرباء التقليدية أو المنتجة من الوقود الحفري.
</item>
        <item>عم الصمت الأرجاء الصاخبة ليكون الفاصل بين السكون والانطلاق صوت
تشعل محركات أقدامك لتصل الى 45 km/h ليسبقك جواد هرول بضعف ما قمت ليقوم فريق التصوير بتتبعكما مستقلين سيارة سباق اقترب مؤشرها من 260 km/h لنبتعد قليلا لمكوك فضاء قد ضبط سرعته على 27000 km/h ليقاطع صخب كل هذه السرعات سؤال صادم … لماذا أنتم واقفون … ؟
تلتفت ـــ وأنت تسرق الأنفاس وترى الجواد قد لهث الثرى و تآكلت اطارات طاقم التصوير وسقط المكوك بفعل عطل في أحد الصحاري مسببا عاصفة غططت العالم أجمعين وأذبلت الأجنة والمحاصيل من هول سرعته عند الاصطدام ..!! ـــ من صاحب السؤال ..؟
قد تربع على عرش الأرقام القياسية عاجزا عن التكيف مع بهي الكون المعجز، فلتربطوا أحزمتكم فلدينا عرض مغري من الضوء، جولة مجانية بسرعة 1,076,400,000 km/h … أأنتم مستعدون .. ؟
في طريقنا لمقابلة الضوء ركبنا احداهم لتسير بسرعة 80 km/h لتمر في الطريق المعاكس مثيلتها في سرعتها لنراها تسير بسرعة 160 km/h مطبقين نظريتنا في السرعة النسبية لنصل في وقت ومعاد المقابلة لنرى مقاعدنا في حضرة الضوء قد جهزت بأعلى وسل الأمان لنسمع رسالة ترحيب لم نسمعها حين انطلق لتبدأ رحلة ملك غابة السرعات والزئير قد أرعب الرجا، لترسم في الأذهان صورة النجوم والكواكب والأجرام تنزلق على جانبينا من هول ما نحن فيه منظرين أن نخرج من درب التبانة في اللاشيء
في اللاشيء قد خرجنا من سلحفاتنا الزرقاء لنرى النجوم مكانها لا تنزلق بل باردة تنظر إلينا !! لنلحظ رحلة عائدة الى حيث السكون في فترة العرض المجاني لرحلات الضوء لتنبعج وجنتينا لنطبق نظرية السرعة النسبية لنرى الضوء يتحرك بضعف سرعته .. ولكن لم نلبث أن تصلبت الأوجن وطبع الاندهاش على الجباه .. فما زالت سرعة ملك الغابة كما هي !! متسائلين … ” أليست السرعة هي مقياس المسافة المقطوعة بمرور الزمن !!! ” … فماذا حدث .. أين إله الفيزياء والقوانين المسلم بها !!
يقطع تصلب الأوجن رجل كثيف الشعر والشارب قد ضرب ملامحه بعض الجنون رامياً إله قانون السرعة والزمن والمسافة مهرتلاً بكلام ادعى عنوانا له ” النسبية الخاصة ” موضحا أنه إذا كان سرعة الضوء لا تتباين بتباين طبيعة المراقبين فلا بد من تقديم تنازل من أحد أطراف المعادلة بدمج الأبعاد المكانية الثلاثة مع بعد زماني رابع ليكون الزمان هو المضحي لهذا تضبط ساعات أقمار تحديد المواقع بنسبة خطأ لتعادل التغير في الزمان .. يقاطع الكلام أحد الراكبين مستنتجا .. ” معنى ذلك أننا لو لم ننهي رحلتنا مع الضوء فسنظل على تلك اللحظة التي لم نسمع فيها رسالة الترحيب ” … لتكون الفاجعة المدهشة المفرحة بنعم !! ليدور في كل الأذهان تساؤلات عن ما اذا سبقنا الضوء !! وهل الزمان مرن الى هذه الدرجة ليتلاشى !!
الإرباك شريك أساسي في الحديث عن الزمان المكان وعلاقتهما، وسط هذا الإرباك ثمت شيء واحد مؤكد (( السرعة تفتح الباب الى كون مختلف غير الذي زعمناه يوما ))
وسط هذا الزخم نمر على أسرع ما انطلق من السلحفاة الزرقاء وهي مركبة (new horizons) التي تنطلق بسرعة 58536 km/h في طريقها لبلوتو ليعلق ذات الشارب والشعر بأن أمامها 9 سنوات أرضية لتصل لوجهتها !!
انتبه الجميع لهذا الرجل والذي عرف نفسه ب ” أينشتاين ” ليحدثهم عن النسبية العامة والذي تعد أعظم ما توصل اليه عقل بشري ويتابع حديثة والباقون كالأطفال في استماعهم ولا يأبهون لزمان .. فلا زمان أصلا
في نقاش بحثي قد وضعوا صورة (أينشتاين) من خلفهم تخليدا لذكراه يعدون بيانا إعلاميا ليطلعوا الناس على نتائج النظريتين النسبية العامة والخاصة طارحين مصطلحات جديدة قد تزوجت الخيال في عرس بلا زمان فاتحين الأبواب أمام ماكينات العقول والأبحاث للبحث عن الأدلة والبراهين لما بات يعرف ب ” الثقوب السوداء ” و ” الثقوب الدودية ” و ” أنفاق الفضاء ” وغيرها من نتاج زيجة العلم بالخيال.
إذا … ماذا تمثل السرعة بالنسبة لك .. ؟</item>
        <item>أستيقظ من النوم ليجد الحلم تحقق … قيوده قد فُكت … قيود التحكم و الأوامر حُلت … سجن الصواب و الخطأ … الحلال و الحرام … أختفى ! … لقد فعلها … أستطاع الهرب … قفز من فوق سور التحكمات .
إنها السعادة … السعادة غير المشروطة … بدون أفعل أو لا تفعل … و من دون أن يسعى نحوها … يستغرق الأمر ثواني تعد على أصابع اليد … مجرد لحظات عابرة من الزمن … لينتقل إلى عالم السعادة … عالم بدون قيود … عالم بدون حسابات … بدون تفكير !
تأمل المكان حوله … إنه كالحلم … كل شيء كما يريده … كل شيء كما يحبه و يشاءه … أهنالك ما أفضل من ذلك ؟! … أقترب من الأشياء حوله ليتلمسها بأصابعه … يريد أن يشعر بكل ذلك … و لكن ما ان يحاول لمس شيء حتى يختفي … و يعود مرة أخرى ما ان يبتعد عنه … ليكتشف أن كل ما في هذا العالم سراب … وهــم !
بعد فترة زمنية … بدأت السعادة تتلاشى شيء فشيء … كل شيء يختفي بدون عودة … و شعوره بالفراغ و العجز يعود … قيوده تعود … و سجنه يبنى من جديد … لكنه لم يأبه … لا مشكلة … فالحل معه … سيعود إلى هذا العالم من جديد … فقط سينتظر بضع لحظات … لحظات و لحظات تمر … لقد عاد إلى هذا العالم من جديد … لكن … لكنه لم يصل هذه المرة إلى مقدار السعادة ذاته الذي حصل عليه أول مرة !! .. لم ؟! … لماذا حدث ذلك ؟! … حسنا … لا يهم … سيزيد الجرعة … و هذا ما تم ! … أنتظر قليلا … ثم … نعم … هذا هو الشعور المحبب … لقد عاد مرة أخرى إلى هذا العالم القابع بين الوعي و اللا وعي !
توالت المرات … و تعددت … إلى ان نفذ المسحوق السحري … مسحوق السعادة … فماذا عساه يفعل الآن ؟! … هل يخرج من عالم السعادة ؟! … هل يترك هذا العالم بسعادته المؤقتة المزينة بالسراب و المحلاة بإطار من وهم ؟! … نعم سيفعلها … سيترك العالم الأفتراضي … سيخرج من هنا … الآن !
لكن كانت هناك في أنتظاره حقيقة لم يعرفها من قبل … إن كل ما في هذا القصر هو وهم … عدا شيء واحد … سوره !! … فهو حقيقة !
ألتفت ليعود إلى الداخل … لا حلول أخرى الآن … فظهر هذا العالم على حقيقته … عالم موحش موحل … بشع بكل ما تحمل هذه الكلمة من معان … و هو مقيد بداخله … لا يستطيع الفكاك الآن … لقد ترك عالمه الحقيقي من أجل الحرية … ليكتشف الآن إنها وهم … وهم حرية مؤقت … ما إن ينفذ المسحوق منه حتى يظهر على طبيعته المقرفة … لقد هرب من سجن إلى سجن أفظع … أراد التخلي عن قيود من حرير هدفها حمايته فأستبدلها بقيود من فولاذ … تمنى أن يعود إلى عالمه الأصلي … حيث قيود التحكم !
و لكن … هل ينفع الندم بعد أن غُرست قدماه في مستنقع المخدرات ؟!!</item>
    </string-array>
    <string-array name="summary_array">
        <item>استيقظت من نومي على وجود شخص غريب يشاركني غرفتي .. بالتحديد هذا المخلوق الغريب يحتل الفراش الثاني في الغرفة .. اخرجني من تأملي له صوت مزعج … أدركت ماهية الصوت، شخير مزعج!تأففت وأنا مازالت تملأني الدهشة من وجود شخص غريب في غرفتي. استقمت وذهبت اليه كي اوقظه واعلم ما الذي جاء به إلى هنا، وعندما فعلت لم يجبني ولم يبدي رد فعل.</item>
        <item>سواء كان ذلك عن عمد أو كان محض صدفة فهنالك أمراً لا يمكن تجاهله، وهو الارتباط الوثيق بين اللغة وسلوك وثقافة شعبها، فلو نظرنا لعدة لغات سنري ذلك واضحاً جليا  لو نظرنا للغة الألمانية مثلاً سنري قوة في نطق الأحرف، مخارج الألفاظ والنطق لديهم حادة وهو ما يع   س طبيعتهم اليومية  وبالمثل على المجتمع الفرنسي، الذي يغلب عليه طابع السلاسة والذوق الرفيع وهو ما انعكس أيضاً على لغتهم  المغزى هنا توضيح أن الأسلوب والسلوك الغالبين على المجتمع يؤثران بنسبة كبيرة على اللغة والنطق. </item>
        <item>“Would you kill one to save five?  Yes? Would it still be yes if that one was your most beloved person?”
Philosophy despite other sciences enables us to think out of the box, wondering and inquiring about everything, questions lead to others, and what’s more important is to ask rather than wait for rational sensible . </item>
        <item>Have you ever wondered about the meaning of love? What about the meaning of acceptance and controlling?</item>

        <item>لن ابدأ حديثي معك بأن أطرح عليك سؤالا تقليديا عن دور الدعاية في التسويق لأجذبك لما سيأتي الحديث عنه, لذا يا صاحبي – ان سمحت لي بشرف صحبتك – فأنا أفضل ان اكون معك علي ان اكون في الجانب الآخر, ففضلا أعرني اهتمامك قليلا. وسائل الاعلام تعرض الاعمال الفنية والاخبار, صح يا صاحبي؟ لكن علي الجانب الاخر هناك من يخطط لاقتناس اموالك من خلالها. </item>

        <item>ماذا تعنى كلمه هوية … أهى المصطلح العالق فى أذهاننا بأنها مجرد كلمه تطلق على مجموعه من أوراق مطويه فى جيب معطفك المعتاد؟
ماذا عن إجابه العديد من الأشخاص عند سؤالهم عن الهوية؟
“معايا بطاقه عائليه يا باشا” </item>
        <item>What if you lost the ability of  letting things go? What if you think about everything more than twice?  What if you always do more than it takes? Do you fancy that you have to confront yourself every minute of your lifetime without mercy? The idea itself can prevent you from sleeping at night. </item>
        <item>الكثير من الحديث والجهود التكنولوجية والمالية حول أبحاث الطاقة الشمسية وتطوير منشآتها فلماذا كل هذا الجهد؟ لجعل الإجابة علي هذا السؤال أكثر وضوحا فسوف أبدا علي الفور في طرح ما يميز الطاقة الشمسية عن باقي نظائرها.ة</item>
        <item>عم الصمت الأرجاء الصاخبة ليكون الفاصل بين السكون والانطلاق صوت

تشعل محركات أقدامك لتصل الى 45 km/h ليسبقك جواد هرول بضعف ما قمت ليقوم فريق التصوير بتتبعكما مستقلين سيارة سباق اقترب مؤشرها من 260 km/h لنبتعد قليلا لمكوك فضاء قد ضبط سرعته على 27000 km/h ليقاطع صخب كل هذه السرعات سؤال صادم … لماذا أنتم واقفون … ؟</item>
        <item>أستيقظ من النوم ليجد الحلم تحقق … قيوده قد فُكت … قيود التحكم و الأوامر حُلت … سجن الصواب و الخطأ … الحلال و الحرام … أختفى ! … لقد فعلها … أستطاع الهرب … قفز من فوق سور التحكمات .
إنها السعادة … السعادة غير المشروطة … بدون أفعل أو لا تفعل … و من دون أن يسعى نحوها … يستغرق الأمر ثواني تعد على أصابع اليد … مجرد لحظات عابرة من الزمن … لينتقل إلى عالم السعادة … عالم بدون قيود … </item>
    </string-array>

  </resources>
